有excel問題想問

想問可唔可以喺同一格set if abc sum xxx 同埋if cdf sum xxx

唔係太理解你的問題，唔知下面的野o岩唔o岩你用。

假設A1係abc, A2的數值係10, A3的數值係20, A4的數值係30。
你可以在B1打=IF(A1="abc",SUM(A2:A3),IF(A1="cdf",SUM(A2:A4),""))
如果A1係abc，依條式就會將A2至A3相加，得出30。
如果A1係cdf，依條式就會將A2至A4相加，得出60。
其他情況就咩都唔會顯示。

如果你想人地更易理解你的問題。
下次發問果陣你可以講清楚你的input係點，預期的output係點。

例如：
當A1出現abc, B1就等於Sum(A2:A3)
當A1出現cdf，B1就等於Sum(A2:A4)

你咁得清楚其他人先答到你

我想問sumifs 係咪都可以同一格用2次架？

可以
例如=sumifs(xxxxx)+sumifs(xxxxxx)

如果想加個criteria，但個range唔同其他criteria，可以點解決？

即係其他criteria 係 A1:A100 我想加嘅係A1=1

咁你應該用一個if, 但係入面有多個criteria
你可以用if + and去做
例如=if(AND(A1="abc",A2="cdf"),"符合兩個條件","不符合兩個條件")

咁a1 嗰到係咪唔可以set range?
即係=if(And(a1:a10=“abc”,b2=“cdf”),sum(b11:b12),“0”)

你應該用Countif去計算A1至10有幾多個abc

=IF(AND(COUNTIF(A1:A10,"abc")=10,B2="cdf"),SUM(B11:B12),"0")

巴打我想問如果我想喺輸入嗰個位輸入1就計價錢A，輸入2就計價錢B，應該點set？

你想咁?
=if(H1=1,sum(E:E),if(H1=2,sum(F:F),""))

打少咗
仲有唔同機組型號

根據你幅圖 可以咁寫
=IF(I3=1,SUMIF(A:A,I2,E:E),IF(H3=2,SUM(A:A,I2,F:F),""))
唔知係唔係你想要既結果

唔記得改返你sum果個column

仲有唔記得改埋後面果個輸入位

計唔到嘅？
我想輸入2嗰陣係計G12-G19嗰個價錢

原來我又改漏野
=IF(I3=1,SUMIF(A:A,I2,F:F),IF(I3=2,SUMIF(A:A,I2,G:G),""))

當 I3 輸入 "1" 果陣, 就計 I2 型號 既 價錢A
當 I3 輸入"2" 果陣, 就計 I2既型號 既 價錢B
我有冇get錯?

啱呀
但原來我係想要每個零件嘅價錢

即係我想當機組型號A100，喺輸入嗰格入2，
零件A1，喺價錢嗰欄 會係E6*G6，
輸入1就E6*F6

當機組型號係B100，零件A1，輸入2，價錢會係E14*G14
輸入1就 E14*F14

咁樣寫易執D
=SUMIFS(E:E,A:A,I2,B:B,I3)*(IF(K2=1,SUMIFS(F:F,A:A,I2,B:B,I3),0)+IF(K2=2,SUMIFS(G:G,A:A,I2,B:B,I3),0))
但前題係 同一個機組同一個零件, 唔可以出現2行
即係唔可以有2行都係A100 配 A1零件

我而家呢條式即係
首先拎左你個型號同埋零件搵返對應既總數量先
然後再視乎你打1定2, 而去拎返價錢A/價錢B去乘返岩岩個總數量

巴打
我改咗做咁先計到
=SUMIFS(E:E,A:A,$I$2,B:B,B6)*(IF($K$2=1,SUMIFS(F:F,A:A,$I$2,B:B,B6),0)+IF($K$2=2,SUMIFS(G:G,A:A,$I$2,B:B,B6),0))

但係我上面輸入咗B100 就唔想show A100嘅零件價錢
應該點？

不如你講下你想做咩先
你想整個咩野表, 係邊個column show d咩數據出黎
我唔知你想要個最後結果係點

個excel分上下2 parts
上面係睇價錢 更換時數 數量 等等嘅資料

下面就係零件資料

我想喺下面有2組價錢，a價錢同b價錢

有n咁多組engine 同埋 每組engine都有唔同零件，但啲零件會重複嘅

例如a engine 有 a b c d e f
B engine 有 c d e f
C engine有 a b c

喺上面，我想整一行price list 等我睇a engine嘅價錢嗰陣，可以輕易轉到用a價錢/b價錢

我試過用if and sumproduct sumif sumifs 嗰啲都整唔到！

放個excel出嚟
有input
有expected output (用文字整)
大約講下想點
咁會易幫你d

我聽日upload
而家瞓先
早抖各位

你係「唔想show」某d內容，定係「唔想計」某d內容？

唔想計呀
因為上面揀咗Engine model，所以想price list只會顯示指定engine model有嘅零件嘅價錢

我等你upload個excel上黎再研究

首先你有樣野講錯咗
你講到好似得一格要輸入咁 (K2)
但其實你有兩格要輸入 (I2同K2)

你試下在H6入依條式睇下得唔得
=IF(A6=$I$2,IF($K$2=1,E6*F6,IF($K$2=2,E6*G6,"")),"")

岩岩沖沖下涼諗到其實可以用OFFSET幫佢做 條式簡單好多
=IF(A6=$I$2,E6*OFFSET(E6,0,$K$2),"")

睇咗你個file，根據我的理解
即係你有兩個位需要輸入
1. B2
2. C10

然後你想在M44至M1313計數
如果B2唔等於A44，M44就唔會顯示任何數字

如果B2等於A44，而C10等於1，M44就會計算H44*K44*M10+I44*K44
如果B2等於A44，而C10等於2，M44就會計算H44*L44*M10+I44*L44

以上係咪你想要的野？

在M44輸入以下公式就搞掂
=IF([@[Engine Model]]=EngineModel,IF(C10=1,[@[2017 Unit Price]]*[@[Factory Qty]]*M$10+[@[Core deposit]]*[@[Factory Qty]],IF(C10=2,[@[2017 Unit Price]]*[@[Company Qty]]*M$10+[@[Core deposit]]*[@[Company Qty]],"")),"")

我諗佢個price per interval係講緊 D1133

唔該晒巴打
但我係想要D9嗰個price per interval 轉
即係整個時段轉，跟返個factory interval/company interval

Yes!!!

係公司唔方便下載你個file
我憑印象整左個類似既表:

你睇下做唔做到你要既效果

睇到眼都花
你個Excel周圍都係Factory interval, Company interval
琴晚我真係唔知你到底係想講A9至B33，D42至E1313, M42至N1313
而且你個Excel又周圍都係Price，我都唔知你講緊D11至D33，H43至H1313定係M43至M1313。

你可唔可以好似我上面咁，直接講你想計數的範圍係邊格至邊格，你想SUM的範圍係邊格至邊格。

而家我新的理解就係你有兩個位需要輸入
1. B2
2. C10

然後你想在D11至D33計數
如果C10 = 1，D11就顯示H43:H1313的SUM （但係同時你淨係要A43:A1313當中B2的Engine Model，加上淨係要D431313當中A11的Factory interval）
如果C10 = 2，D11就顯示H43:H1313的SUM （但係同時你淨係要A43:A1313當中B2的Engine Model，加上淨係要D431313當中B11的Company interval）

係咪咁呀？

你試下下面依條得唔得？（依條式係我在無Excel的情況下打出黎，可能有少少問題）
=IF(C$10=1,sumifs(H43:H1313,A43:A1313,$B$2,D431313,A11),IF(C$10=2,sumifs(H43:H1313,A43:A1313,$B$2,E43:E1313,B11),""))

如果今次都唔得，麻煩你講清楚d邊格打邊格

我開始明佢想做咩 應該係咁:
如果C10 = 1，D11就顯示M43:M1313的SUM （但係同時你淨係要A43:A1313當中B2的Engine Model，加上淨係要D43: D1313當中A11的Factory interval）
如果C10 = 2，D11就顯示N43:N1313的SUM （但係同時你淨係要A43:A1313當中B2的Engine Model，加上淨係要E43:E1313當中B11的Company interval）

多謝你哋2個呀
我講到1999都明我想點
我用呢個就計到
=IF(C$10=1,SUMIFS(M46:M1316,A46:A1316,$B$2,D461316,A13),IF(C$10=2,SUMIFS(N46:N1316,A46:A1316,$B$2,E46:E1316,B13),""))

又有問題喇

想問有冇得set 篩選嘅時候
唔篩走埋testing嗰格（G3)
即係無論篩咩都好 G3都要係顯示狀態

無方法
將Testing果格擺去G1啦

我又有問題

如果我想整以下

如果A=1同埋B=abc，如果係就出123,唔係就出456
同一格想set 4組呢啲「如果」

我咁寫=if(and(a=1,b=abc),123,456),if(and(a=2,b=abc),234,567)

點解出唔到嘅

寫formula果陣abc要寫做"abc"

整咗，都係唔得

lm

緊係出唔到啦
你條formula個logic出問題：

而家個logic係咁的：
如果（A2 = 1 及B2 = 2）就出"Yes"，否則就出"No"。
條程式根本唔會再睇後面果個If

舉個例，如果A2 = 1, B2 = 2，佢會出"Yes"
如果A2 = 1, B2 = 0，佢會出"No"
如果A2 = 0, B2 = 2，佢會出"No"

成條程的logic睇完第一個IF就完咗

=IF(AND(A2=1,B2=2),"Yes",IF(AND(C2=3,D2=4),"Hi","Hello"))

我估你的logic應該係想咁？
舉個例，如果A2 = 1, B2 = 2，佢會出"Yes"
如果A2 = 1, B2 = 0，佢會出睇下一個IF，如果C2 = 3, D2 = 4，就會出"Hi"
如果A2 = 0, B2 = 2，佢會出睇下一個IF，如果C2 = 3, D2 = 0，就會出"Hello"

但我係想如果A2=1, B2=2 出yes，如果唔係要出no，跟住睇下一個c2同d2，true就出hi，false就出hello

如果有下一個條件係e2同f2，true就出red，false 出blue

應該點整